\pagebreak
\section{Python Zen}

Основа философии и концепции языка Python была сформулирована Тимом Петтерсом в 19-ти пунктах и названа Python Zen (по \textit{англ. 'Дзен Питона'})

Дзен Питона написан как информационная запись номер 20 в предложениях по улучшению Питона (\textbf{PEP}), и может быть найден на официальном сайте \url{https://python.org}. Он также включен в качестве пасхального яйца(интересного секрета, заложенного создателями языка) в Питон, который может быть отображен, введя следующий код:
\begin{minted}{python}
	import this
\end{minted}

Дзен Python:
	\begin{enumerate}
	\item Красивое лучше, чем уродливое.
	\item Явное лучше, чем неявное.
	\item Простое лучше, чем сложное.
	\item Сложное лучше, чем запутанное.
	\item Плоское лучше, чем вложенное.
	\item Разреженное лучше, чем плотное.
	\item Читаемость имеет значение.
	\item Особые случаи не настолько особые, чтобы нарушать правила.
	\item При этом практичность важнее безупречности.
	\item Ошибки никогда не должны замалчиваться.
	\item Если не замалчиваются явно.
	\item Встретив двусмысленность, отбрось искушение угадать.
	\item Должен существовать один — и, желательно, только один — очевидный способ сделать это.
	\item Хотя он поначалу может быть и не очевиден, если вы не голландец.
	\item Сейчас лучше, чем никогда.
	\item Хотя никогда зачастую лучше, чем прямо сейчас.
	\item Если реализацию сложно объяснить — идея плоха.
	\item Если реализацию легко объяснить — идея, возможно, хороша.
	\item Пространства имён — отличная вещь! Давайте будем делать их больше!
	\end{enumerate}
\pagebreak
Оригинальный текст:
\begin{enumerate}
	\item Beautiful is better than ugly.
	\item Explicit is better than implicit.
	\item Simple is better than complex.
	\item Complex is better than complicated.
	\item Flat is better than nested.
	\item Sparse is better than dense.
	\item Readability counts.
	\item Special cases aren’t special enough to break the rules.
	\item Although practicality beats purity.
	\item Errors should never pass silently.
	\item Unless explicitly silenced.
	\item In the face of ambiguity, refuse the temptation to guess.
	\item There should be one-- and preferably only one --obvious way to do it.
	\item Although that way may not be obvious at first unless you're Dutch.
	\item Now is better than never.
	\item Although never is often better than *right* now.
	\item If the implementation is hard to explain, it's a bad idea.
	\item If the implementation is easy to explain, it may be a good idea.
	\item Namespaces are one honking great idea -- let's do more of those!
\end{enumerate}
\pagebreak